突發!!!! 召集教師一人一信 促請教協籌辦教師合法集會活動

📩📩現在教育界要集氣🆘🆘🆘
教育界有意促請教協能在接下來的週未十一月十六日至十一月十七日帶頭籌辦教師合法集會活動，藉此強烈譴責警方在過去日子暴力對待學生！

📩📩請教育界的老師們，以一人一信方式，盡力在14/11 和 15/11 這兩天去信給教協以表達老師們對被捕學生感到高度關注❗️以及強烈遣責警方暴力對待學生🔥以下是由幾位熱心幫忙的老師草擬信件，大家可以用一人一信方式去信。

教協總辦事處電：feedback@hkptu.org
教協總辦事處傳媒聯絡：media@hkptu.org /

致香港教育專業人員協會：

作為教育界的一份子，本人得悉教育界熱心人士現正籌備成立教師工會。短短幾天內，工會已成功獲得全港四千多名教師表達願意組織和參與的意願。現來信懇請 貴會能在接下來的週末（即2019年11月16至17日）帶頭籌辦和進行教師合法集會活動，以表達教育界對於警方濫用武力和濫捕學生的強烈不滿。

作為站在前線的教育界同工，本人深明長久以來，教師表達反抗聲音均有一定道德枷鎖，備受校方、家長、同儕、學生，以致社會大眾不同的要求和規範而有所限制。故教師工會希望能給予教師在保護學生的行動上，以及站出來發聲時，可以得到多一份保障。

自反修例運動以來，全港多區街頭爆發示威、堵路與警民衝突，其間警方多次進行無差別搜身及大規模搜捕，累積被捕人數已超過3000人。以本年11月11日（星期一）為例，當天的287名被捕人士中，其中190人為學生。學生除了被控以非法集結、縱火、藏有攻擊性武器，更被控以暴動、襲警等嚴種罪行，隨時被判以十年的牢獄。而警方於拘捕的過程亦運用不合理的武力對待學生，包括施發過期的催淚煙、使用警棍毆打學生至頭破血流，以及使被捕學生作侮辱性的下跪姿態等，以此等不合理方式對待學生，本人聞之擔憂，亦深感憤怒。更甚的有被近距離槍擊身體軀幹、頭部被催淚彈射至頭顱骨折、身上有刀傷的年輕學生墜樓身亡等事件，我等亦痛心不已，未敢忘記。直至本年11月12日（星期二），警方強攻中大校園，猶如重演六四事件，向學生發射多輪催淚彈與橡膠子彈，場面慘不忍睹。警方與學生之武力本不對等，但備有權力與武器的警方卻每每視熱血、無懼、甘願犧牲自己前途與生命的學生為猶如跨國毒犯般的「暴徒」，大肆濫捕，情況日益嚴重。作為守護學生的教育工作者，教師決不能坐視不理，繼續袖手旁觀，白白讓莘莘學子一個個落入被捕的下場。此外，也有不少未曾參與集會的學生在上學途中或在自己居住的社區被無理搜身、拘捕，甚或插贓嫁禍，而學生在被捕後大多被拖延與家人、朋友或律師接觸，被褫奪法律賦予的最基本權利，無法得到公平對待，本人對此亦深感不忿、痛心疾首。教師飽讀聖賢書，於社會危難的緊急關頭，絕不應任由學生枉作犧牲，以命換命。教師實應走在學生的前面，為他們承擔；亦應走在學生的中間，與他們同行

相信無數教育工作者連月來，也渡過不少的無眠夜。既要擔憂參與社會運動，以至被捕學生之安危與下落，又要同時照顧學生的情緒健康與家庭問題，更要兼顧校方的教學與行政工作，身心俱疲。此時此刻，教師更應團結一致，向社會大眾彰顯守護學生的決心和力量。學生能拿出「一息尚存、抗爭到底」的勇氣與「寧化飛灰，不作浮塵」的決心。為人師者，更應拒絕畏縮，任由社會問題不斷惡化。自開學以來，不少大型比賽與活動相繼取消，至今教育局亦宣布全港學校繼續停課，而中文大學、香港大學、城市大學等院校，亦相繼宣佈本年度第一學期結束。全港學生的學校生活已受到嚴重影響，無一倖免，無法如常。作為教育界同工，本人認為教師必須竭力守護孩子學習的權益，更需要團結起來，將擔心、淚水、憤慨、愧疚都化為確切行動，向社會大眾表達守護學生，保障學生人身安全的決心。

撫心自問：這段日子以來，教師所付出的，比起不眠不休，走上街頭，用汗水、身體和青春去抗爭的學生，實在九牛一毛。本人認為，教師在這毫無退路的關鍵時刻，應挺身而出，不再軟弱，主動承擔更多。本人希望透過具規模與影響力的集會，呼籲教育同工必須繼續罷工，以強烈譴責政府漠視香港市民的意願和拒絕回應市民的訴求。教協作為一個具代表性的教育專業團體、教師工會與社會團體，一直維護和爭取會員的合理權益，並以促進社會的民主、公義和進步為目標，回饋社會。因此，本人認為教協必須把握停課的這幾天組織和發動集會，牽頭向香港社會以至整個國際間展示具代表性的教育界力量。此舉責無旁貸，刻不容緩。深盼 貴會能盡快回覆，以實際行動保護學生，抵擋社會與警方的不公，使學生早日遠離警暴與恐懼，償還他們安全、健康、充實的校園生活。

一名守護學生的教育同工上
二零一九年十一月十四日

推

哂氣啦 超級市場
拉

推！！教師們，我地要為我地既下一代出一分力😭💪🏻

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

佢地搞 班狗都唔會批 你想教協點做

11.15 早上六點, 旭日行動

pish

批到都出唔到

如果唔試 就唔會有任何改變

推！